LESS  2/4Есть прокт 2.1 там 4 джобы и 2 стейджа. 2 джобы билдят образы а 2 стартуют композ. Так же в этом проекте есть Докер-композ.
Что делаем
1. Создаем чистый проект и копируем наш композ
2. Пишем там короткий ямл в котором 1 стейдж 1 джоба
Джобы должна быть с ручным запуском (вен мануал)
Джобы должна в скриптах делать - докер композ ап минус ди
3. В первом проекте берем 2 джобы стейджа РАН и удаляем скрипты так как теперь в них должен быть запуск по апи нового проекта с передачей переменных ( так как в композе есть теги имеджа ввиде sha) и запуск мануальной джобы так же по АПИ.
Так же в джобах билда передаем вывод докер билд в файл и сохраняем его как артифакт
4 Так как мы во второй проект не перенесли конфиг нжингса значит в джобах для сборки мы собираем и его ибо конфиг нужен нам в имедже
5 Так как мы собираем нжингс значит в композе в новом проекте не должно быть билда нжингса а просто указан имедж.
Задача со*

Написать скрипт который при запуске (с хоста) выведит последнию зафейленую джобу с именем build_prod (если у вас имя джобы другое подставьте его)









# Less2.7
Часто нужно копировать соседний проект для сборки или деплоя приложения ,давайте это сделаем.
Ничего заумного но это нужно знать.
1. Создать проект с одним файлом Ридми (приватный)
2. Скопировать в пайплайне (в единственной джобе) в наш проект из прошлого задания (тот который с композом для старта проекта)
https://docs.gitlab.com/ee/ci/ssh_keys/#ssh-keys-when-using-the-docker-executor



1. На машине с гитлаб раннером (шелл)   зашел под юзером gitlab_runner  и сгенерил ключи.

2. Зашел в приватный проект 
https://gitlab.com/fstepgv/less2_7
Там в настройках проекта добавил Deploy Key.

3. В пайплайн добавил следущие строки:

    - ssh git@gitlab.com
    - git clone git@gitlab.com:fstepgv/less2_7.git
    - cd less2_7
    - cat *






